

 Ale inak nie je nič lepšie ako taká coco vytriasačka, lebo tak uvidíte Havanu z celkom inej coco perspektívy a vďaka akčnému vytáčaniu zatáčiek bude dotyk so životom a kubánskou asfaltkou veľmi intenzívny. My sme si to namierili takto na Námestie revolúcie, kde sú na stenách budov obrovské hlavy Fidela Castra a Che Guevaru, pričom v noci to svieti a vyzerá to, ako keby sa na vás obaja chlapi pozerali. Potom sme šli na suvenírový trh, kde si môžete kúpiť od rumu cez mušľové náramky a obrazy, až po oblečko v štýle veľkého Commandante. 
 Podľa mňa však absolútne najlepšia kombinácia je smer pevnosť Morro Cabana, čo je taký pekný hradík na kopci v Havane, a je odtiaľ skvelý výhľad, potom návšteva havanského múzea rumu Casa del Ron, kde odegustujete všetky možné druhy, aj vám pritom testovaní vysvetlia dosť zaujímavo celú tú výrobu, kam sa čo dáva a kam čo nepchať, trochu si to akože vyskúšate -  a nakoniec to zľahka „zrumenení" dáte coco taxíkom durch cez mesto „domov". Paráda! 
 Inak v tej súvislosti prichádza do pľacu aj terminus technicus coco show, a to, že sme na Kube boli vlastne piati verní. Turecko-maďarsko-česko-slovenská zmeska toho najlepšieho. :-) Los 5 (five). Jeden turecký socialista, tak trochu v kríze stredného veku, Maďar z letiska, ktorý „porazil" tsunami (všimli ste si, ako to od minulého zápisku graduje? Vtedy to „len" prežil...), ďalší Turek, Pipino (tak sa nevolal, ale nejak nám uveril, že ide o absolútne populárnu nežnôstku, že každý chlap chce, aby ho tak volali - a teda, nie?!:-)), ktorý bol absolútne Che Guevara positive, kúpil si aj také dva-tri barety a zub s kubánskou vlajkou na krk, ktoré potom nosil každý deň - čo by bolo super - ak by nie aj do bazéna. 
 A potom ešte coco český brat, ktorý spolu s kubánskymi sexi tanečnicami zrejme inšpiroval Pipina k založeniu vlastnej coco show.  A potom sa vyhrážal pod chvíľou, že mu ju predvedie. Zrejme by boli z toho hotové aj tanečnice z Tropicany. :-) Btw. ak budete v Havane, nesmiete tento nočný podnik obísť! Premeškali by ste skvelú show plnú skvelých umelcov, spevákov, ale najmä úžasné tanečnice s obrovskými chocholmi na hlave, v božských šatách, a ten tanec...neuveriteľné a krásne, fakt. Treba určite vidieť. 
 No, a keby ste si, mimochodom, pomysleli, že sama ženská medzi chlapmi, sa bude mať ako kráľovná....tak to spočiatku doslovne. Akurát, že sa to zakrátko zopsulo na bohapuste utešenú pánsku jazdu, takže už na druhý deň na ceste do indiánskeho údolia Valle Vinales, som si,  okrem výkladu o danom regióne Pinar del Rio, tabakových plantážach medzi vápencovými kopcami mogotes a všetkých tých krásnych jaskyniach s podzemnými riekami, vypočula aj nespočetné diskusie, z čoho vyplynulo, že to muži zvládajú na svete všetko lepšie vďaka svojmu humoru a že domáce práce sú len bezbrehá dráma, ktorú píšu ženy, zrejme preto, že nie sú také vtipné a nefajčia dosť cigár.:-))) Lebo to pritom robili. Akoze nadsázka. Zábavné, rozhodne :-). 
 A napriek tomu, že poznám naozaj dosť ľudí, ktorí sa pri rozprávaní ani nenadýchnu - tvrdím, že najutáranejšie tvory sú definitívne muži. Teda, keď sú akože bez žien. A najviac tureckí! Tí majú zrejme špeciálny gén. Veď, kto z našich chlapov by dokázal ťahať reč cez takmer celodenný výlet - aj v tej prekrásnej záhrade s orchideami, čo je neďaleko a starajú sa o ne matka s dcérou, kde ste nedokázali zavrieť ústa od úžasu, také to bolo nádherné. A aj pri pohľade na tie úžasné zelené Valle Vinales, na celé to údolie s horami a tak, dokonca aj v jaskyni Cueva del Indio pri plavbe loďkou, ktorá bola mierne dramatická vďaka Pipinovmu adrenalínovému fotografovaniu cez provu lode, takže sme sa skoro vykýblili. 
 A keď sa zo mňa na navštívenej farme stala „star" bermudskej TV, kde som „vyhrala" konkurz spôsobom, „hovoríš dobre anglicky a hodíš sa k tej krave (živej, čo stála vedľa), tak ti teraz položí akože nejaké otázky (nie krava, moderátorka)", som si povedala, pravdepodobne stále ohúrená medzinárodným uznaním, že teda ani toto asi nevadí. Aby som teda nepokazila tu coco show...:-) 
   
   

